兩張圖話你知儲蓄保幾on9

好多人廿幾歲開始供，話65歲退休話有700/800萬到一千萬。
首先唔講個非保證紅利俾唔俾得足你，就算俾得足都係30幾年後既事，依家我話你知30年前物價係點

黃埔花園，30萬一個單位，同依家比差左25倍。

大快活，一個飯7蚊，依家50蚊，貴左7倍

即係話，依家供咁多錢，40年後俾1000萬你，可能只不過係依家俾70/80萬你，撚夠退休用咩

我投資組合包埋依個做對沖 一個月供2000蚊其他拎去買美股

啟示:即刻月供保險股，代替買儲蓄保

儲蓄保傻撚不願面對

儲蓄保傻鳩先買

我老豆係傻鳩

嗰班搵食Agent黎姐，黑都要話白啦

咁點解會有人買30年期美債

賣得

我買果啲係10年，最長12

仲有3年要供

依家存咗40萬，下次唔會再買咁長年期

兩年最盡

有咩野無風險有5厘回報？

買左 開頭諗住60先拎返出黎

其實問題係lock實筆錢姐...

因為自己投資唔一定WIN

計我話，儲蓄保同玩股票都係on9
今晚拜仁打車仔，一於買個客其他
有成30倍，今次仲唔fat fat

咁好過乜都唔做擺銀行嘅

4年前咩都唔識朋友要交數幫佢買左二十年

樓主咁串
保險狗仲點搏你

你個朋友辭左工未？

所以我最撚鍾意同d保險朋友食飯傾計，試過幾次撚到佢地懷疑人生

點撚法求教學

agent最鐘意話醫療開支大，我就同你講醫療，十年前睇個門診唔洗200，依家十年後升左一倍，40年後可能睇個門診要成4000，唔該收番埋你份垃圾啦

買左份供5年， 已經供完。 平均4厘息多定期少少
初初agent說我供廿年， 我覺得唔著數

已經供咗 3年 點睇，一年48000

傻鳩先買，流動性超差。

唔算得上儲蓄，放銀行都叫儲蓄

儲蓄保當你失業，Cut單拎得返幾千蚊。

直情少一大截錢，儲蓄2個字真係呃傻鳩。

儲蓄保，交錢比人幫自己儲錢，中秋買個用餅罐好過啦

咁危疾加儲蓄點睇

美金結算？

完全同意

理大學生會買過千萬保單 同星火用黎調錢都係買呢d

戇鳩仔當儲蓄保係投資產品梗係點計都輸啦傻仔

供廿年想叫你買大額的同埋年期耐好似commission rate高少少。

相信好多人老豆都係傻鳩

照你咁計2050年黃埔依個單位會變1億8750萬
一個飯變350蚊
咁有無30年前人工比較

不如你做多d實事，教下大家點樣置富。

咁想儲下錢

每月拎1500 月供股票 係咪好過 每月拎1500 比保險狗

秒

咁係因為你只抽香港增長最快個30年出黎比

又變孤兒單

有啲有得扣稅

儲錢定投資
儲錢就放銀行 流動性高 好實際
投資就跟連登仔買股票 實贏

2050年一個飯變350蚊真係唔出奇……

財經台 呢2日叫苦連天啵

的確係，以前幾毫子一碗魚蛋粉依家要幾十蚊碗，以前幾萬蚊一個地鋪依家億億聲

置富就係買乜都好，可以買藝術品，買地，買鋪，買屋，買黃金，總之唔好買儲蓄保

認同請正評！

主要係供廿年我覺得舊錢都唔細， 相對回報得幾厘息，做其他plan回報會更好，而且唔怕失業斷供

頂你用樓價比較有咩意思

講撚到人地教你老奉咁上討論區學到野係緣份 鳩叫先係正常呀

態度正確

樓係唔保證 97 03 死幾多人
保險可以做槓桿有保證息口 睇你識唔識買姐

呢個真 而家返工出去食個lunch都100

讀書個陣廿蚊

就係你呢種人！俾啲保險佬食到lumlum 脷！！
你睇我食到肥撚到成隻豬咁！

成本上漲原因係點？
通貨膨脹咁勁，銀紙仲保唔保值？
人工呢，低收入工種食屎？

咁點解樓價分野大咁多 （25:7）
香港永遠保持過往三十年經濟發展速度？

如果你話食個焗豬扒飯要350蚊，我相信到時人工升幅一定人人都負擔得起。

食唔起 搵鬼幫襯

經濟有週期

In老美we trust

即係比人地幫你草錢

你富貴姐，我食開40蚊度。

儲蓄保真係冇用 agent佣又食得多

我老豆喺我中學個陣幫我買左

儲蓄保同強姦金一樣, 都係逼啲無自制能力嘅人儲錢

幾時係有得賺錢既時候？

投資實賺錢?
雖然我認同儲蓄保係戇鳩

所以買既都係傻閪

咁mpf點睇

假設你一日三餐出街食
$120-$150好基本
加埋$30車錢
一日既生活成本至少$150-$180
一個月$5000走唔甩
仲未計你租金 水電煤 衫 電話費
零娛樂都要洗$6000

但現實好多基層都係搵$10000-$15000一個月
我相信過多5-10年香港就會好似大陸咁 好多人真係無法負擔消費

比保險佬實賺錢？
投資賺唔賺錢就唔知 起碼唔會lock實舊錢都唔洗比commision人賺囉

你當人朋友
人地當你水魚

兩樣都係投資工具
比較優劣點會冇意思呢?

唔買 "X年期+Y+儲蓄" 保險產品
X >= 5
Y = 醫療, 人壽, 危疾, etc

好難講個喎，你問吓$140買咗匯豐嗰啲

經濟好要印銀紙， 經濟差更加要印銀紙
自從美國張金同銀紙脫勾後， 銀紙一定唔會保值

唔識炒股， 最懶最簡單的方法就係買資產保值
因為土地有限

買左

有咩出奇？六十年代食碗麵係幾毫子
30年後再通漲十倍點解無可能

可以點睇
一係cut一係照供
當自己月供股票

買莫雷拉騎師王仲抵有時2 倍 穩中 買保險買股票都係傻閪

我都買左
因為自問完全冇時間睇住個市
我又唔想淨係月供2800

咁當乜? 保險產品?
咁點解我唔買term / medical

前兩日咪輸撚咗囉, 買利物浦啦

你錯啦 放銀行都係比銀行拎去做生意錢滾錢
再唔係係屋企整番個防火防水夾萬 cash is king
年年輸通漲
叻既做生意 香港地大把叻人點會做唔到
Btw 好多人講到自己d錢係得一種方向增值
有錢佬有100蚊 會分配唔同比例係 地產 基金 股票 商業 貨幣 現金 債券 甚至乎係連登最鍾意踩既保險

老友 你既每一蚊流出市場，人地都賺緊你錢，眼光唔好太狹窄。

點解你唔早多幾年開post ?

咁我就唔會買左

利物浦真係唔撚識輸 好似bug咁

苦等10年
仍然在等

港島返工， 落樓下餐廳平均都60蚊一個lunch
想食好小小，差唔多一百

要講窮食， 可以選擇去7仔食杯麵， 唔駛10蚊

以前鬼知買樓會發達咩 馬後炮
會唔會用返通帳去比較會準d

雖然儲蓄都好大機會輸

講緊連鎖店或茶記果個級別丫麻，無啦啦彈個100蚊lunch出黎。

若要生活好， 勿買利物浦
回頭是岸

我可唔可以揀個低風package 利雲道夫斯基 首球？

連登唔好下下教人買股票，即使你投資叻都唔應該立亂教，除非教到人識分析識分配比例同埋心態要學番黎，我身邊大把朋友輸到仆直。

拎2800計
儲蓄都輸啦

冇人叫你訓身去買儲蓄，一個月儲幾千，pat埋一邊唔駛理我又覺得冇所謂

10-30年鎖死舊錢 同埋冇得自交易
嗰種風險我覺得重大過買樓買股
更加唔好講回報
應該冇老散夠一間保險公司嘅法律精算團隊玩
所謂儲蓄保險留畀啲有錢人玩好過

Ching講到d錢唔去保險就係擺銀行擺夾萬你都識講大把人識投資唔同產品啦 我講緊咪就係放去保險 賺錢係未知數 但係commision同流通性損失就緊架囉一黎就話人狹窄又係既

何況港股依個咁投機既市場，比大鱷㗩㗩㗩。

你唔知中環物價姐 你過黎中環食個茶記吖不如

條友真係唔識

仲有15年供

而家醫療保有保到$1000萬一年

4厘幾扣咗管理費未？

每個月供 1千咋
是鳩旦啦 食二餐飯冇左

我做過傻鳩
一個禮拜之後先諗通咗 拿拿臨寄信去cut

你當保險產品係投資工具已經錯哂

Sorry Ching,我身邊好多朋友唔識投資又無能力買物業，經常比人講到走去亂咁投資，認真我認為我依類型既朋友，情願佢地單單純純買下穩陣野過活好過。

有d輸到累埋屋企人，好可悲的。

買咗份大額

上埋隻保險G

今年 Tesla 令我可以買多部車

經常，前日食左間50蚊左右。

頂咁叫樓主講清楚啲

所以咪話樓主個比較

可憐之人必有其可悲之處囉 除左老豆老母無得揀 好多野其實都有得選擇 本身咁無主見人講乜就買乜果d人 我覺得啦 係投唔投資本身都唔會發到圍 個人廢仲要無自知之明就仆硬街

啱啱4厘無多， 但佢非保證寫7厘
唔見有收管理費，係咪基金先收

可恨之處

我有個問題係如果我持有一個單位50年後會唔會變唐樓唔值錢

我試過做咗一個月傻鳩
18歲嗰年 自己去保險公司講父母幫我買咗 cut咗佢

介紹5間黎聽下我都想食
今曰食個四季常餐最平都58

我只不過想帶出其實儲蓄保俾你退休拎番筆錢其實係幾咁小

有需要的話，醫療保我唔反對人買

非保證=哩排賺夠，想比其他人賺下

我都有咁諗過, 仲要未計班奸商會偷工減料。
以前買個包食, 感覺實在好多, 唔似依家食空氣咁。仲要減量都不突止, 會減埋質, 啲麵粉呀, 油呀都係偷偷地換隻平野。
所以我地面對既唔止係貴左, 仲要細左, 品質差左

只希望識得先學習後實踐，養好心態慢慢進化。
好多人道聽塗說，搞到個個都貪，抱着僥倖心理覺得自己做緊一件好正確嘅事情，到事情不如意嘅時候就認為自己唔適合學習投資，最後以後都唔會學習。

仲有共產主義下既資產真係屬於你？

八年儲蓄，之後唔洗供 隨時可以拎

係咪應該供完即刻拎返

老馮呀，自己搵啦。

流既

玩之前唔了解下舊野係咩黎 不明所以咁輸一次兩次三次就唔玩 不思進取 輕言放棄 無韌力 本身呢類人你覺得唔會仆街咩 我自己就唔信囉

要睇晒terms先答到你，不過儲蓄保險如果簽左，都係一大原則：蝕小小當贏

只要你層樓無倒塌， 應該都值錢
租金回報率應該幾高， 但樓價會比其他20~30年樓齡升幅細

我覺得會，但人係需要學習同實踐，累積小成功，就會養好心態。

請問邊到有唔值錢既唐樓？我即刻去買

2-3厘

Ching你講到會累埋家人應該年紀都有返咁上下 都明呢個世道好殘酷 唔係次次失敗左都翻到身 咁係咁大個risk底下仲係唔識做風險管理唔為自己留條後路 sor 真係跳樓都唔覺得傷心 自己攞黎

最好笑係agent竟然問我到時會唔會包2奶， 筆錢可以瞞住老婆
我聽到呆一呆

我係90後

點解唔淨買危疾?

咁大把時間啦

問佢開唔開床單

對比情況下
舉個例黃大仙單幢樓 vs 黃大仙唐樓
呎價上， 單幢樓升值比唐樓好， 放租一定係唐樓回報好

我老豆係我好細個買左醫保
而家差唔多三十無病無痛
但每年又要交幾千上去

我都係買數百萬美元的醫保，講真醫療開支係七八十歲先用到，到時1000萬即係現在的100萬都叫做有少少用，可能你覺得到時保費要10萬一年好貴，其實對比現在只係一萬一年好輕鬆。

買自願醫保得幾十萬真係唔知到老年等於現時的幾萬蚊有乜用，明顯俾人搵笨

唔係咒你
不過如果你有係事上嚟可能一次就攞返哂有突

保險就係咁冇得咁講，但連登仔包括我有時都會發下窮惡乜都屌引發罵戰

利申：買緊自願醫保一年唔洗2000蚊當豪俾佢

唔係架，我都買左份大房醫療3000蚊買左5年，佢會upgrade個保障額架，現世代咁多競爭，買緊果間唔靚就轉第二間比較識做既公司。

Btw 買高端醫療係明智既，依家大把廿幾30歲有危疾，睇新聞醫個cancer接近200萬，Ching識野。

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

其實兩厘都唔知有冇, 因為你要俾狗餉地租管理費, 要維修, 過幾年又要裝修。有租收要俾稅, 交吉又冇租收, 有新租客又要俾經紀佣。都仲要未計遇到惡租客, 拖租同欠租。

仲要係超大額先有用，一百幾十萬到七八十歳時用個價值等於現時的十萬八萬有閪用

危疾險都係，以為有百幾二百萬其實到時個價值等於現在的十幾廿萬連一年標靶藥都唔夠

佔收入幾多%

又唔好咁講 仲間唔中有聯絡
雖然到而家我都仲懷疑緊佢係咪水我

所以有層樓都唔知點投資好，好驚老左得2-3里

樓主真係要學下野
都未計按揭同火險開支，轉個撚頭，中國共產埋渣都無。

10%到

問題係香港係無不負帶儲蓄功能嘅人壽保險產品

高樓價政策真係戇撚鳩
仲未計政治因素會唔會有變化
唔係有錢佬一筆過買可以幾年後放手嘅話
煩撚到你癲呀驚個閪
自住另計

危疾大多都有儲蓄成份 + 醫療保
兩個夠哂
唔洗儲蓄保

應該最理想？

係on9, 但你擺銀行係on撚9

呢個真係on9....儲蓄好少咁長，係101就一路好走

一岀黎做野個陣on99買左最撚垃圾既宏利赤霰朱

要供8年每月4000 11年後先拎得翻本金多兩萬幾

屌你老母垃圾保險狗

以為15年已經最長
仲未計 供完 再幾年後先Break even

保險如果冇價值 呢行一早收咗皮

第一 物價嘅變化係必然，唔會因為買唔買儲蓄保險而有影響。

第二 儲蓄保本嚟就係俾一啲自己儲唔到錢嘅人去買

第三 投資同儲蓄本來就唔應該佔用同一筆資金

總結儲蓄保無話好唔好，只有啱唔啱用。

利申：支銀人壽agent

冇錯....儲錢還儲錢 保險還保險
我十幾年前剛出黎做嘢on 77俾人水我買咗
之後就後悔好撚痛苦咁每月供，終於供十年唔洗再供都仲要等多兩年先攞得晒啲錢走；
咩預期紅利食屎啦，十年有大拿拿三千幾蚊；
保險真係touch wood有事又唔賠得多。
所以千祈千祈咪掂儲蓄保

老實講, 除非你好多奇難雜症, 否則醫保其實我只係覺得危疾先叫值得買，因為冇得呃。
醫保其實係一套共產制度, 全部人一齊掉錢入一個POOL, 全部人一齊CLAIM錢，保險公司又會吸一啲,個POOL唔夠錢就加你保費
利申:有熟人係保險公司入面既精算師

儲錢係唔會蝕

儲蓄保呢個投資產品係一定有錢賺㗎

只要氹到客人買就得

之前好傻咁投份保供5年
依家供咗兩年
點做好

Cut

醫療保險真係幾好，出名唔賠個間就例外啦。
一個月都係幾百蚊，無事咪當捐左錢俾人醫病囉，有事就真係頂到十萬八萬。

其實好多人供滿左樓.....同埋如果你唔做按揭, 唔一定要買火險...

拎黎洗錢咋

如果保費唔影響到你日常洗費
當逼自己儲錢就得，只要唔係出左名搵笨個隻咩星就得啦！

都係個句。
醫療危疾 有事就有用
冇事 好健康 就無用

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽
這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

講真, 得一層就自住, 多過一層又有其他投資機會就賣左佢,或者加按再投資

四五十歳就好大機會有長期病患，到時就無得轉或加額，所以仲後生就要買定超大額

我搵過標靶藥係廿萬至一百萬一年，仲要每年食，要不斷轉新藥，當長期病患咁醫

以前壽命得幾十歳，現代醫學發展之後現在平均壽命八十幾，過多幾十年應該輕鬆過百唔係講笑，所以份醫保係要預6、7十年後用，幾百萬美金真係驚唔夠

年金同儲蓄保係咪兩樣唔同既野黎？

緊係唔ON9啦, 對保險狗黎講
你月供5000, 佢頭一年就食你5000*12*50%=3萬
大約啦, 可能40-50%
之後你KEEP住供, 佢每年再賺你

一個月都幾百蚊, 因為你仲後生。我幫我老豆老母買, 6X歲,一個人3千幾一個月.....仲要每年加。最後改左做淨危疾都要千幾。

我靜係睇到莫雷拉利物浦拜仁客其他
點先可以發達

3千幾一個月應該係買緊CEO Plan喎
咁個啲coverage最少都講緊1000萬一年
一分錢一分貨啫

我都想問六十幾歲應該點買法

學野想了解醫保
兩老都應該帶左啲比較大鑊既遺傳癌/病俾我

咁我要家陣廿五咁早買定賭命去到40歲先買

睇巴打講 家陣買左就係個個保額唔會加，咁到時真係大病俾成千萬咪保得我幾百萬咁少？

危疾果筆錢係咪死咗可以拎番？

樓主講既前題係假設左投資好叻
每年都穩賺到8%以上 咁梗係唔買儲蓄保啦
但現實中就係九成人都做唔到嘛
好多時唔蝕錢都偷笑 擺喺銀行等低買高賣？
講就兇狠 首先你唔會知咩價係叫“低”
第二係你筆錢會無了期咁擺喺銀行0增長咁等
你知唔知有幾多人落錯車筆錢一直擺喺度等所謂既“低”
我後生嗰陣每年股票賺30% 都好似你地咁諗
覺得保險都onL9 但之後十幾萬十幾萬輸番轉頭
結算就發現玩左咁多年都係打個和
儲蓄保對於冇時間/唔識投資的確有佢價值
但市面上太多垃圾plan 所以先搞到個名咁臭
一定要比較清楚先好買

如果一早預左舊錢係供斷終生既醫療，退休就唔洗擔憂咁多，不過連登仔喜歡自由，每一蚊都要隨時拎出黎用，無為長遠準備，60幾歲只能夠一年一年咁買，買份高端醫療有墊底費嗰種，因為人年紀越大越容易有大嘅病痛，如果突然間要你拎1,000,000出嚟醫病，咁你嘅退休生活點算呢，所以有份醫療傍身好緊要。

危疾係中左佢列表上既疾病，會按%賠
未賠哂保額，就仲會生效。賠哂 張單就完
好似係咁
死左 都好似可以拎番 但唔知拎幾多

Ching有經歷，聽講股神都係平均每年賺1x%。

有冇邊間好？

千祈唔好以為有錢就買到保險
身體問題而被拒保嘅例子好多

而家買好大機會買到（如果個病史勁嘅，有機會唔受你玩，或者唔包高部份疾病）
遲啲就唔敢包

咁有咩plan比較好
呢幾年 我諗十個有7-8個都sell宏利既咩赤霞

你唔會知自己幾時有病，要買就趁自己健康冇病歷嘅時候買，咁先係最聰明。

如果你知道自己幾時病嘅話，我覺得你乜嘢都唔使買，走去學風水命理，好大機會發達。

儲蓄保係比人逃稅用

好似冇,要搵番資料睇。 不過門診比想像中算CLAIM得多, 中醫門診都有5舊。不過個重點係每一個個保費升得好快, 我估一年升500蚊左右。

小弟搏屌，咁個保額會唔會慢慢增加返？

到時60年後食野千千聲，然後保得我50萬，咪喊出黎？

我自己買富通，有隻65歲打後唔加價。

根本就係 大部分都係比保險狗食左
但唔知點解都仲有人買

年金，保底3%，現行4.5%，因為佢個設計可以靈活拎錢，可以停供，可以減額供款。

依你所講屋企人可能有遺傳危疾，首先你一定要冇病歷嘅情況下買定先，擔心大件事就買高端醫療，一世人保幾千萬，老實講醫得幾千萬都無命享。

每年要有6%增長先追到個物價。 樓價就更加唔洗講。 痴撚線 勞工市場好景就每年加得果5-10% 一衰就扣一兩成工 變相十幾年黎都無咩點增長過。 過多三十年睇怕香港生活質素衰撚過台灣。

有D係夠歳數就連本帶保額俾晒你，到時應該夠買些生果食

香港1940-1970
物價冇乜變

2020-2050

香港只有食屎

不能用 1970-2000做比較

Ching可唔可以講多啲

保險都係呃人多。 唔係D保險公司點賺錢。
又要養一大班保險從業員。果個性質其實就同強積金差唔到幾多。

keep住聯絡睇下你仲有冇買保險需要呀

早兩年岩岩畢業買 果陣諗住自己大洗 每個月擺少少錢落去

一般急症既野, 去公立醫院係最快最好。問題係對於慢性病, 公立醫院係好撚慢,可以死左都未排到你, 所以你先要睇私家, 問題係私家收得貴。而買保險係因為怕個醫療費太重, 驚俾唔起，所以我覺得俾得起就買個好少少既。如果買個COVERAGE低既保險, 中左招先發現睇私家原來要貼好多錢, 咁就買來無謂。

而你俾既保費係有佢既OPPORTUNITY COST, 即係筆錢你唔俾保費可以做其他投資, 例如月供股票。如果你家族冇咩病痛,又唔係有錢, 不如做月供其他投資, 自己保自己

我老豆老母(6X歲),就係一年一年加, 仲要加得好快

我家陣就一直係度諗 vhis靈活版定買top up 好

依個保費姐，保費就年年加啦，咁保額巴打兩老既保險公司會唔會定期review 保額？

上網睇吓高端醫療，小弟愚見。

係喎, 眼盲睇錯

屌，我老豆都幫我買左，叫cut又屌7我
結果一直冇cut

睇下 194X年 維他奶售價，同196X年變化不大

香港去到197X年 賣 TST喜來登 地皮才瘋狂通脹

198X 政府用地鐵每年加價來帶動通脹

因為1971年美元不再用金本位，所以現在通脹係必然甚至越來越越大

保險plan永遠只有一種意義，就係風險轉移。

每個人心目中需要受保額度都有唔同，我用我個人真實情況會點玩黎分享一下:
用人壽做例子，我依家身上有層樓仲有150萬左右未供完，兩老接近退休有退休儲蓄，如果我想轉移我既風險，即係萬一我死左佢地都有保障。
我會咁買，
1 100萬儲蓄人壽，儲蓄人壽有好多plan，有的偏儲蓄，有的偏杠槓，唔好salse話乜就信乜。
2 200萬Term Life

好處係當我年齡大的，未知會唔會結婚，而兩老又離開人世時，我可以自由選擇係咪唔要份term life。而如果我唔結婚，層樓又甩左，打算移民離開香港，儲蓄保到15年左右後breakeven，我就可以拎錢。
咁樣既好處係我付出既只有200萬term life 保費+每年通漲價錢就可以得到300萬保額直到兩老過身。

我其他意外保單都係用呢的長短棍型式去玩，用唔同plan去組合自己需要既保額。

當然，你鍾意一炮過買term life都係你既選擇，只係我眼中既靈活度無咁好

自己洗左佢，吃喝玩樂用左佢，都叫係自己既。你買儲蓄保，簽果下等於送左隻撈俾agent!

所以好撚後悔

已經供完兩份，跟住自己買股

同問

月供保險不如月供股票

係on9 但好過放係銀行 岩d懶得去投資既人買

有次做按揭，例牌sell埋保險，負責賣保險嗰條友食左誠實豆沙包，入到房同我講，買term life同醫療就夠，唔好買儲蓄保，不如月供股票好過

係，基本上年金係比收入高少少既人士買，可以扣稅，因為交稅多，稅率去到17%既話，就等於每年慳翻1萬蚊稅。如果師兄交稅冇去到咁高，其實儲蓄既回報會高少少。

84年

可以，至於拎幾多就睇你買既保額係幾多。

請教下咩叫有得賺錢嘅時候
小弟有投資開，但好老實講股票市場賺到錢嘅人唔多
我諗我win rate都係50-60%咁上下

之前我都有了解過儲錢保
就係年期長啲，性質同做定期差唔多，
我就咁睇，有閒錢咪擺係度囉

英超和一場炸

點睇黎緊升定跌

買一份ceo plan + term life + 危疾就得

當班港豬密密DT牛熊 美股持貨者笑而不語

幾時先係入市時機

其實醫保既好處就係冇儲蓄成份，姐係話你隨時轉新plan都唔會蝕左d錢，以依家既醫療費用黎講，幾百萬都好夠醫，隨著通脹增加，你再轉其他新plan(當然要身體健康既情況下)，而且新plan一定會好過舊plan。

我有供儲保，但每月只供$1000，佔收入4%
玩股仲好
供多過$4000一個月係傻鳩

你拎投資同儲蓄比
仲要搵炒香港樓同儲蓄比

樓價升到咁仲有得升

vhis都有ceo plan
同埋睇下自己公司有冇醫保

仆街 老豆係我好細個已經幫我冇左份儲蓄保 cut唔cut好？

如果你係驚大少少既疾病，例如癌症，靈活版已經唔洗諗。因為個額度都冇咁大，比盡你每個項目都claim爆曬，應該都唔夠你醫。而且未必開刀做手術，癌症治療好重要，鏢靶藥，電療化療，下下都係錢黎

帳面上5.2%回報，睇唔到個問題係邊

諗緊買唔買好，講多少少Ok?

買對家

儲蓄保係on9
但樓主套理論仲on9

巴菲特都做保險生意
佢都話穩過鐵

求置頂

問：五、六十年代無乜通漲你唔講？

1971年美國停止美元兌換黃金，通漲便猛如火，按照趨勢更加係越來越嚴重，近幾十年已經係十多倍的升幅，所以可以預期升幅只會不斷擴大，除非全球破產回歸基本步實行金本位。

問：儲蓄保點on9?

答：儲蓄保年息追唔上通漲，如果以近三十年的通漲計算，每年無5%回報係追唔上通漲

問：唔買儲蓄保有乜好買？

答：買樓買股票都好過買儲蓄保，以樓為例子，樓價係跟隨通漲升值，而每年大約有3%跟隨通漲升幅的出租回報。例如100萬的樓今年升左5%，咁今年的3%出租回報是31500，而層樓的價值係105萬，你今年比上年增加了81500資產。如果你買儲蓄保，一般約4%回報，今年資產只增加40000。這個差額在複息反應下，保險公司真係賺到笑。

總結：儲蓄保唔係害人，只係買的人on9

你嘅推論係建基於物價一定會上漲既assumption，
分析?

玩到unlimited都有

兒子

其實到時可能唔止10萬
10萬只係一個projection
medical inflation好勁
保險公司有權加保費

儲蓄保只係比唔識投資嘅人
有個簡單直接嘅計劃姐

你知唔知咩叫term life

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

比我就會買200萬term life
然後你用黎買saving既錢我會買s&p
點解要比佢lock住15年, 我急用錢點算

買完tesla買tesla

我以為係97 03個陣，

失業供唔起份儲蓄保。

斷供最後拎得返幾千蚊

分散風險識唔識 下下allin 儲蓄保咩

Boc 2paid5 guarantee 5厘添

就咁擺係到唔洗煩 慳返時間 做自己嘢 又唔洗哂時間學啦
個個股神咩

但係收入中位數都係兩萬

連登仔另計

屌 time value of money 姐
有讀econ既dse雞都識啦

直頭老屈

首先5.2%係11年回報...你轉返去annual rate就知有幾垃圾
另外當每年有3%通漲 折現後其實只值2020年既 $291000
每月借$4000 得年利率0.47% 仲要未計通漲....
我覺得直頭係倒蝕 拎去食左佢都無咁嬲

Good summary

最on9 供滿後要等幾年先break even
已經借咗夠錢俾你幾年，即時攞錢仲要折讓

我都供左份5年$3000一個月，不過係留比個仔第日讀書用

講左幾多次係coverage問題，唔係投資問題
你拎去買s&p係唔係肯定你有事時有100萬出黎保障？

投資唔會買保險，買保險就係風險轉移

大把專業炒家Fund man 一個浪拋埋黎輸幾年利潤
樓主仲要將保險同宇宙最多港樓比較，你唔用日本樓九家年代供三比？代講番轉頭係人都識，講經咩

d 強姦金先係
被迫扣5%

儲蓄無管理費

樓主已經前設自己投資只會賺冇蝕仲要high return 同幾十年冇病冇痛 有閪得講

識買梗係買保險啦

買美股長渣必勝

兩個月前市同依家已經兩回事，強如領展52周高位99蚊落到今日都無左兩成幾，（樓主應該識高位走曬貨 ）

咪臭係，洗唔洗教埋佢食飯

又出多個股神 跟實先 仲應該長命百歲 要長跟了

果陣咩都唔識

如果買危殆保險點睇

我老豆17年前One off比左260k, 依家有460k, 個年利率係咪3%左右
驚自己計錯數水鳩左屋企人

佢自己操盤咪穩過鐵

睇下中人壽

要分散風險不如買債券

是撚但買隻reit仲好

富婆。

可以對沖其他資產(eg 股票)

儲蓄保唔係投資係咩？

狗狗出沒注意

唐樓 1開4 一間 6500

你估個個識炒股咩，股市上都係得一成人贏到錢

你有見過投資係保本既？

邊間公司既咩計劃？ 咁高佣真係聽都未聽過

我自己買term危疾，好似旅遊保險，中招先有得claim，唔中招白俾
個人認為好過果啲有儲蓄成份危疾保，白白供頭兩年保費養Agent.

65打後 冇得買了

65打後係無得買嘅，所以投資理財越早做越好。大家識得20歲仔開始理財，65歲財富唔會少過啲保額
但儲蓄危疾保容許65歲以上人士投保？

買保險係"買"喎
買嘢係要畀錢
唔好用咩回本、回報去諗會正確D

聽日去入定10手吉列豬飯,
500 蚊見

話份單十幾廿年得幾%唔及股票債券果D，係咪連自己買咗D咩嘢都未搞清楚

任何既馬後炮都係on9

雖然勁憎保險佬

但樓主可以用 QQ, Tesla 或者 Apple股票黎講都得

有門診咁一定貴啦

笑撚左 連登仔 真係戇鳩
雖然我都唔會買儲蓄plan 但見到你d point 真係好撚好笑
咩叫 寧願去買樓? 屌你老母 層樓幾錢呀? 根本兩回事
saving plan 月月供少少 or 年供 當儲錢(你預撚左慢 要供完幾年後先break even) 無計 因為你要比保險公司賺同埋你唔係一次過比錢人 正如你做100萬定期 你分開10次入錢 每次做10萬 同你一次過放100萬收息都知差幾遠啦
買樓 正正常常既樓都4 5百萬啦 當你首期1成 要一炮過拎40 50萬出黎 仲未計供..邊個叫你all in 儲蓄保??
雖然買儲蓄保係好廢 但你當儲蓄保係投資 更加戇鳩無腦
btw投資賺撚硬?? 幾多人蝕錢呀

利申 唔撚係保險狗亦無買過儲蓄保

最緊要你每個月個舊錢唔影響你生活

以前就話難姐 e家有index etf有幾難呀

你合埋眼買sp 500 index fund 已經一年8%
老美，風險？

買儲保分散又真係on9左少少

仲有長追利記收息

唔識投資合埋眼買VOO就得

琴日熱到飛起

買咗日本就...

跌

二十萬美金入埸⋯⋯你叫D月供千五既巴打情何以堪？

有道理樓主成為保險佬最大敵人

今年淨危疾都1800一個月,一個2皮一年。

買得都唔會睇幾個月幾年, 講緊幾十年

win rate 50%-60%點解唔直接去買大細

保險係咁㗎啦
冇事就保險公司贏你輸錢
有事就保險公司輸但係你都輸埋健康

exact7ly
利申讀緊

推

20歲個年幫個fd買左宏利個 樂享人生危疾保20
想問下有無伏

其實保險係俾啲有經濟負擔嘅人以備不時之需，你突然之間有重病做唔到嘢，咪靠啲保費維持生活例如供樓家用洗費等，直到你好番做到嘢。嚴重啲死q埋咁你親人都會有筆錢應急囉，所以唔好當係投資咁睇保險先啱，上面啲人個個當保險係高回報投資咁容咩易搵到更好嘅投資物。你應該計下自己做唔到嘢例如一年要用幾多錢，再計自己供幾多錢保險囉⋯

30件前的有30萬洗你教咩

儲蓄保應該差不多 身邊有無保險狗
唔信可以問下

同佢地講野好似同藍屍講野，唔夠講又開始講條款

講條j咩，藍籌幾多隻出左百大
以前股市 樓市都黃金時期，依家乜撚都無
美股好多新高位，一跌落黎又ifc跳幾件

想賺大錢去發展中國家買地買樓先係最正確

樓主係咪Assume左錢既價值只會一直跌？
如果遲啲食個飯唔再係60蚊而去番30-40蚊 咁個Assumption係咪Invalid?
Saving plan最On9純粹係要供長時間 但真係可以一直滾大到比個孫喎 如果本身又無投資 點都好過擺銀行啦

打仗可能有機會長期大通縮嘅
否則只會通脹

儲蓄保一定無，link單第一年就有，但打後都無咁多
我唔知你係邊度聽返黎

客人權益越高既產品，佣金一定越少
就正如地產，西盤一定高佣，靚盤一定少佣

咁儲蓄保佣金有幾多?

買左邊間啊？
同埋如果純危疾一定貴啦⋯⋯

你呢啲咪叫衝出嚟柒囉
如果broker就淨食一年
如果agent就食1-5年（普遍啦）
你話要收50%佣 一定係供20年先得

你問下身邊啲保險佬拎張佣金表望下啦

醒目

柒乜鳩姐
咁供20年有50%?

個位數至2X%不等
個位數佣果啲plan IRR可以有6%以上，我就覺得唔差
但你知呢度個個股神，6%算得係乜

原來你就係隔離POST隻保險狗
保險佬

我係保險佬
純粹睇唔過眼你呢啲口行行大隻講係到鳩up

你話要收50%佣 一定係供20年先得 <-
咁係咪先

咩公司咩計劃

大部分公司20/25年plan 危疾、儲蓄、人壽都係收50%以上

如果一啲3-5年既就買唔買得過？

屌你真係有啦

我真係未做過月供5000 供20年咁得意嘅客

賺錢去澳門同賭波都得啦
連推十口 夠買層樓
再推十口 買地起樓
聽撚過未呀

炒股撚不願面對

有咁又點啫
咪話左供20年囉
幾時有隱瞞啫 九唔搭八

just an example, 你未做過姐
我有隻保險狗朋友做過

你呢啲咪叫衝出嚟柒囉
你串柒柒先喎

儲蓄保我諗而家淨係呃到fg
Btw 唔知隔離post 兩隻保險狗會唔會過黎吠

拿, 隔離有隻保險狗答左你

已經有隻仲要好撚串話我衝出黎柒

3-5年多數係啲短期plan
利息高過定期
靈活度低過定期

你講多少少先俾到意見你

你搵佢買保險淨係保條命個啲
睇佢咩反應就會知

又係我朋友

我最鍾意
快啲搵我買醫療純危疾純人壽純意外

下. 你意思我係保險狗?
事實你咪講左都有50%囉
咁點解話我衝出黎柒呀保險狗

最搞笑係佢好撚矛盾

你係咪保險佬?

唔係

有隻保險狗話有50%喎, 你點睇?

"儲蓄保一定無，link單第一年就有，但打後都無咁多
我唔知你係邊度聽返黎

客人權益越高既產品，佣金一定越少
就正如地產，西盤一定高佣，靚盤一定少佣"

可能係我才疏學淺見識少，所以我問佢咩公司咩計劃

逆向思維：凡係保險佬sell嘅都唔好買

保險佬sell得你
係因為份佣多
佣金多即係代表保險公司利錢多
利錢邊度黎? 喺你身上黎
點解要sell? 因為唔好賣先要sell
點解唔好賣? 因為搵笨

你有幾何見保險公司sell旅遊保車保?

好多公司D PLAN都大同小異架啦
唔好咁天真以為會收幾%-20%?
如果唔係點會係咁R爛腳搵你買

同埋危疾保頭一年有50%我知，但儲蓄保我真係無聽過，邊個知係邊間咩計劃可以講出黎

而家醒咗
用整合mpf同你開topic先

我都有哩個諗法, 咁多層佣金去分
仲要租OFFICE等等費用, 保險公司都賺咁多
即係集資再賺錢姐

岩岩就咁SEARCH 連登POST都有

50% 我唔肯定啦我唔係保險狗
但4成應該有, 你岩岩仲要咁肯定答無以為你係行家

可以 其實唔使諗點樣係保險公司身上攞着數
保險公司設計啲產品出嚟一定保障自己有錢賺
有好多人嘅心態唔明白 保險公司乜都唔賠
就係因為計埋啲縮數

首先65歲後嗰啲term一定唔保
第二件事就係唔中嘅話你白送
第三樣嘢有儲蓄成份嘅危疾係有得供斷保終身
而且越後生供 保費越平換到嘅保額亦都越大

咁之後要諗下你65歲前有幾可會中危疾
咁你中咗都唔知叫唔叫好彩啦

唔中嘅話 你65歲都一定有啲隱疾
到時先至再買儲蓄危疾 一嚟保額唔大保費又要貴
二來都唔知受唔受保

Term嘅意義係你一啲已經供咗儲蓄保險
但係又唔有錢嘅人 覺得個保額又唔夠大
想要係65歲前要多份保障先至買

如果你本身都係諗住要一份終身嘅危疾保障
你係65歲淨買term慳埋嘅嗰啲錢
都唔夠比一份儲蓄危疾

無錯 好多人永遠都係覺得股票直接就賺好多錢
all in落去就發達發達啦咁樣
完全唔明咩叫風險 你話攞儲蓄嗰啲錢去玩股票賺錢
我又真係唔見得有幾多人係股神咁樣發達
講到股票冇風險咁 其實可以借晒所有借到嘅錢去玩股 點解唔咁做？ 佢哋自己都心裏有數架
其實一句講到尾 就係想保險公司買一百賠佢哋一億

同你講人壽保險係賺撚到仆街

保險狗講果d野不嬲唔會信

隔壁隻保險狗死撚左呀?
唔係串柒柒咩

乜赤霞豬咁高佣既咩，唔怪之得回報咁差
身邊多人做保險，所以我大概都知下，但供得耐既儲蓄plan無人sell過我，成街都幾pay幾果啲plan, 整份供20年既黎真係搏屌

不如趁早做生意
打工死做十幾年唔係路

病一次住幾日講緊都四五萬走唔甩

用一球做手期好撚過

真心買黃金保值？
唔求賺 求打個和

Same here

斷就輸三年
唔斷就輸埋剩低果十幾年
sunk cost

好Post must推

之前比行山銀行sell 好彩取消左

所以要計翻年金個pv出黎 唔值每年2% 可以收皮，但呢條數無包到突然風險 eg委內瑞拉

戇鳩 唔好聽嗰啲傻仔講cut
你應該係要知自己買咗啲乜
你依家cut單真係血本無歸
成日話自己買股票賺好多
去借哂銀行所有錢去玩呀嘛
每年5至10厘咁勁咁穩陣
按埋層樓都係2.5厘 乜利息都找到啦
股票咁容易賺錢 點解要個個打工
我自己都唔係穩陣嗰啲人 我連外匯都玩
但係知道投資還投資 保險還保險
根本係完全兩樣野

重點係儲蓄保佢ear可以做到幾多先🤔🤔 過唔過2%

可以用simple model price下，但九成都輸

外匯都玩，蝕死你 同埋你唔係做緊投資，投資係涉及工具 機器，買股票，保險，or其他全部一律視為儲蓄行為

本身宜家讀緊書都唸住買儲蓄保，但唔知邊間公司可以做多過通脹2%，假設平均ear有2%，每年其實通脹正常黎講都係講緊1-3%係可以穩穩地當係儲錢，不過如果無的話，買股票仲好

不過有個風險就係，假如支爆咁就真係ifc見

個return其實cover唔到 liquidity risk

同強系金一樣咋嘛

1-3% 你在邊度搵？如果你話綜合物價指數大概係接近3%, 但你要知綜合物價指數係包括甲乙丙3類物價指數，如果你睇下最影響基層（每月消費$24000以下的基層）的甲類物價指數，其實係接近4%。所以你會發現日用品茶餐廳加價一定係高過報紙講的通漲率

你知唔知外匯市場一日交易量有幾大？
知唔知外匯有得交易恆指 標普 等指數？
點大麻都有得交易 世界上最大型嘅Hedge Fund
全部都係有做貨幣對沖 你每日用緊嘅銀紙都係參與緊外匯市場 知唔知點解你張銀紙會有通脹？
央行減息對個經濟會有咩影響你知唔知？
香港嘅外匯限制提供幾多槓桿？入場門檻係幾多？
依家黃金上升又會有咩影響？

買股票叫儲蓄？？？
你搵一隻由九七年到而家冇跌過嘅股票俾我睇
其實你知唔知股票係乜嘢嚟？
債券又係乜嘢嚟？依家世界上最大嘅證券又係邊間？
唔識就謙虛啲學多啲野 唔好學普遍連登仔
乜都唔識就出黎誤導人做股神

睇你對沖表演

我唔敢講我自己100%贏股票 而且我本身就有玩股票
但我唔會咁戇鳩將自己份profolio拆晒佢啲咁高波動嘅嘢
我自己都係攞10%資產出嚟玩外匯
唔該唔好以為股票係萬能 特別係而家黃金升到咁
環球經濟又差 得美國經濟好
係咁說服人哋係高位接股票 睇吓啲大機構操作啦
人哋早一兩年已經掃到啲美債貴哂啦
仲戇鳩鳩入市

股票市場風險都大架喇，仲搞埋外匯市場，之後仲用對沖黎嘗試降低所謂風險，到時候輸身家我就真係得淡笑

你要知道，大行玩緊呢樣野，唔代表普通人都可以有呢個資格玩

對於普通人可承受風險本身就唔高，玩股票市場唔夠仲要額外玩槓桿，外匯增加自己風險。

已follow，lm睇你操作

btw 唔好以為得你識，我都係讀金融的

戇鳩 所以咪叫你拆返profolio囉 係咪弱智聽唔明啊
讀書太少 連風險管理都唔識？
我揸住幾多債券 揸住幾多股票都未講
仲有咩年紀可以承受幾多風險又知唔知呀 小朋友？
仲有對沖風險不嬲都係嗰個人都要做㗎啦
唔識就以為得大機構要做 之前成班連登仔去晒唱美金係想做咩？ 咁醒揸住啲港紙過世呀嘛

咁你就真係金融才俊 讀到你咁
幫襯你買基金嗰個都喊三聲 希望我嗰個經紀唔係你

我又真係唔識你渣幾多bond stock money喔，你又唔講

可能係我

最撚簡單 畫個理財金字塔 小學生都識睇啦 幾十歲人仲唔撚明 樓主就倒撚返住 用個尖托返住個底

算啦見你死頂 話自己讀金融
乜鬼都答唔到就知你應該唔識
我都唔鬼鬧你啦小朋友 俾個下台階你啦
我冇連登仔個個股神咁叻 每人投資有套諗法嘅
但係唔好話我冇提過股票唔係萬能

派撚返自己本金咪以為講到好撚so你每年俾2萬我 我俾返萬2你

其實我都覺 真係唔明咁簡單嘅原理點解都唔明
不過香港人係咁㗎啦 對乜嘢都保守好多

對
希望畢業之後唔好做左你經紀

老老77 你問我咩人 買保險買多 咪中產或以上多
供又供唔起 搵得些少咁多 咪係咁屌囉 分分鐘睇都未睇過d product 為屌而屌 買手滙豐都可能要供

其實老實講呢 如果你話真係計保障
窮人係更加需要買 中產出事都起碼有能力啊
啲濕鳩連登仔成日說人地去買股票
乜都唔識 心性又未定好 月供股票跌嗰陣 又驚驚青青
屋企人有咩事起上嚟又幫唔到

跟住又屌鳩個政府乜鳩都唔保障佢哋
但係其實又唔知自己交啲稅已經少過好多國家
政府都已經冇乜能力去搞咁大嘅保障
更何況仲要係一個自私嘅垃圾政府
越係窮就更加要係要學呢啲嘢去保障自己 保障家人

上流社會用樓玩殘啲低下階層
人口又老化 搞到政府又要咩一大條醫療開支
政府都出晒廣告拜托人哋買自願醫保 買年金
點知啲人個腦仲係唔撚化嘅
不過咁講 我都同意真係有啲agent係垃圾

你當個portion 唔大
十個窮人 有9個都冇咁嘅觀念
十個中產 肯定d答你10個會買 仲會keep問最近有咩好嘢呀 我隻fund又派咗d息 有多餘錢 一定要同佢講
你遇著其他人一定會覺得 屌你 又sell9我呀

俾個舊同學水鳩我買咗十年

隨咗好過放銀行冇錢多 我諗唔到有咩好處

仲有3年ok啦。。唔太長，自己儲唔到錢咪當銀行幫你儲

ho smart

擺十幾年先得個幾厘 有咩事又唔拎返筆錢
我寧願擺銀行啦

你條柒碌 摺埋啦 衝出黎柒

做多D實事？ D口吻好撚似班廢老

無錯，想講就係投資唔一定會贏梗
做到7成win rate已經係10%
就算以架我都係坐一半貨贏一半貨

買大細=一鋪清袋
買正路嘅股票會唔會先
除非你買啲會破產嘅莊股仙股咪會

唔一定係保險公司身上拎著數嘅。
用同一個金額，一個人可唔可以同時分配買term 危疾 + 投資保險公司股票？

買term 唔中係我白送，所以係等於買旅遊保、車保同一類型嘅一般保險。

"咁之後要諗下你65歲前有幾可會中危疾
咁你中咗都唔知叫唔叫好彩啦"
我認同65歲前中危疾機會少過65歲後，但請問你覺得65歲前中危疾，還是65歲後中危疾，對一個人或家庭嘅財富比較大影響？
你要記住，65歲前定65歲後中危疾，一樣係唔好彩，一樣係好傷心，不論儲蓄危疾保，還是term危疾都無法幫到呢樣嘢。

總結一下，對我來講：

保險就保險, 投資就投資, 退休就退休

好多人成日諗住買保險要回本, 要計回報, 計IRR, 計payback
所以先會咁多人中左伏, 買左D 保終身嘅保險

試諗下, 去到四五十歲, 仔女出晒身, 樓又供完, 如果 touchwood 死左仲有無責任要負?

買保險當香油錢, 洗左買個安心, 你唔會希望拎得返筆錢, 有錢拎表示你已經出左事
佢有講到, 如果想保險賺錢, 計回報, 好簡單 : 買張2000萬嘅life, 行出大馬路比車撞死
咁就係最大嘅 return

後生仔, 唔洗養家, 比較需要係'意外險', 出意外唔驚死, 係驚殘廢
結左婚/要養/仔女細讀緊書/供緊樓, 就真係要買個 term life, term 危疾
要諗退休, 要諗回報, 就正正經去投資, 去月供基金/股票

廿年後港幣應該都消失埋
可能人民幣都係

on9 撈亂黎講
外國地大
高地價梗係行唔通
唔收重稅點維皮?

香港有高地價
接近零負債
都唔幫下市民
仲要cut醫療倒錢落啲咩創科局黑警度
仲好意思屌窮人唔自己買保

月供指數啦
Voo

有心儲錢嘅月供股票仲好啦

儲蓄保agent最中意嚇鳩人股票會輸錢輸身家 如果你真係肯花啲功課研究吓 學習吓 根本唔會輸得勁+實有錢賺

所以總結 買呢啲保嘅人多數懶+蠢 永遠就覺得股票好似賭馬咁 一輸就係100%本

ps 我家姐成日想r鳩我買 話我出黎做野就幫我買份 我打撚死都不了

信老A得永生（地府）

我都傻尻左但供左兩年走唔到

斷供唔洗跳樓 負資產要
btw 你負資產跳 唔斷供 你屋企人就唔洗負資產

難保美國幾十年後唔再領先全球經濟，咁點？
不過咁，如果美股都輸到仆街咁你買咩都唔會差得遠

其實保險公司買既product, 係經分保公司再拆落去. 佢地買到既product. 大多數IB都買到. IB買唔到既low risk high return, 分保公司都唔會益投保人. 儲蓄保只係保險公司問街人借錢. 有錢佬當走資俾handling當然買得過. Low return high risk

美帝係大家有生之年都唔會有事，放心

外國高地價唔係行唔通 而係唔行
因為人哋政府 就算連埋大陸呢啲咁垃圾嘅政府
都有保障到最低居住面積
同埋寫明晒法例係唔可以炒樓 樓價先至穩定
想炒嘅話你幾大地都冇用
係首都嗰度一嘢炒起幾倍都得 泰國都俾人炒起啦

仲有賣地嗰啲錢 雖然令到政府接近零負債
但係唔等於可以開咁大條水喉
因為其實嗰啲地係賤賣出去
如果政府貴賣 又或者諗住壓低樓價
地產商會聯合埋一齊唔投標 逼死港共政府
咁你諗下土地供應又有限 又要焗住平賣
樓價焗住俾人推 你係政府你會點解決？

如果依家將賣地嗰啲錢整到美國咁大保障
我哋香港過唔過到十年？
所以垃圾政府咪諗埋填海整地呢啲屎橋
收稅我哋就不嬲由細到大都冇 肯定好大反對
而且依家搞稅務 咁外資點解要入嚟香港做生意

而且美國嗰個全民退休保障同保險嘅概念真係冇乜分別 蝗國都搞緊強制性醫保
不嬲各國政府都將呢啲社會責任交俾保險公司
香港推自願醫保已經遲

仲有就係點解要cut醫療去創科局嗰啲
因為其實有好多中小企都會claim嗰啲錢
大企業都會回饋啲錢比政府
掉錢嗰啲地方我哋係望唔到回報 但係會刺激經濟
其實原理咪就係好似央行減息 吸引人借錢投資
我同意港共戇鳩奶共 民建聯嗰啲亦都貪好多錢
但政策唔係正常諗到派錢咁簡單
如果香港人個個都有良好嘅儲蓄觀念
就唔使搞到有強姦金啦 特別係窮人

你諗下窮人如果連強姦金都冇
好多人去到老左嗰陣根本養唔起自己
仲有就係因為買保險唔要計回報 先至唔會淨係買term

首先65歲後會唔會更加有能力幫自己醫病
我保留呢個諗法 我個重點就係話儲蓄成份嘅係可以保終身 而且係可以係你後生好平咁供斷唔使再供錢
其實講到買股票咁叻咁穩陣咁高回報
有咩可能供唔斷一份危疾
有錢點解唔將風險轉嫁比保險公司？
點解要將我喺股票賺到嘅錢
要喺65歲承受一個好高風險嘅損失？
所以你明唔明點解咁多人臨老嘅時候先至醒覺要買
到時候保險公司都唔係傻仔 保費加到你負擔唔到

就係啲人都冇真正掂過投資
望住個股市升到爸爸聲 就覺得自己都可以做股神
仲話月供匯豐有7厘
依家股價跌到趴喺度啲利息咪冇用囉
供咗十幾年得個桔 個市恐慌又唔識吸納
仲話穩陣一定升上去 連匯豐拆過幾多次股都唔知

講真買得衣啲都無撚腦講來多餘

你都智鳩障 88ban

算啦 事實上就係香港人買極都仲會買保險 屌黎屌去 你由得班股神自己自high下

大把fund man 都蝕錢或同大市同步
你敢講自己叻過人

連登仔個個股神

仲話月供好過
睇隔離月供post 供半年就放棄大有人在
轉炒二三線股或炒波幅，一個跌市打回原形

總好過擺銀行食利息

當初我都覺得呢樣野戇鳩，但呢幾年我發現呢種嘢有樣好。

我有個親戚有個敗家仔，專借屋企人賭錢，佢屋企人又心軟，下下都借俾佢/幫佢還錢。如果唔係個屋企人供緊份保單，佢分分鐘連份供款都俾埋佢賭。

俾錢保險公司最多都係鎖住筆錢，無息輸通賬，十年/十五年拎返個本金，俾左個敗家仔真係咩都無。

玩股票咪係贏率高啲嘅賭錢
冇呢個覺悟都唔好玩股

買黃金保值只存在經濟好嗰陣做
黃金依家由1000升到1600幾
咁仲叫乜保值 當然應該仲有啲水位
但我唔encourage

我連保險都唔買。

十年先賺三千？有冇咁少，你供幾多

十幾年前啲product 有可能咁差？
我唔熟就保留意見 但點睇都覺係agent水你

連登仔個個都股神黎，根據佢地既logic，追唔上通帳既就係on 9 。

所以

儲蓄保係on9 ，保險呃人
定期係on9 ，銀行呃人
黃金係on9，金鋪呃人
外匯係on9，？？呃人

唔通我三十年前買咗匯豐，廿年前買咗港交所，十年前買咗騰訊又話你知咩？

上連登，無窮人

all in 同有閒錢買分別

贊同買儲保on9,但你買咩都追唔到樓價架la

我想知65歲會有什麼負擔，當你做好人生規劃嘅時候。

當然，你話如果有戰爭，天災，或者疫症，乜規劃都係on 9, 不過以上幾種情況，保險都係不保的。

大把啦 隨着年紀增加嘅醫藥費
咩心臟病藥 血壓 膽固醇 一年都去咗你十幾萬啦
仲有請工人呢 唔請工人都要老人院啦
老人院一個月都幾萬啦
講緊生活咋喎 未計你消費食飯
仲有幫仔女俾首期呢 又百幾萬
呢堆一定係計左你固定支出
講緊冇病冇痛到80歲 你想要個好好睇睇嘅退休生活
咁你預500至1000萬走唔甩啦

仲有危疾唔止係包癌症 仲包所有重型疾病
抑鬱症都係中危疾架
咁我當你中普遍常見嘅癌症
打鏢靶藥都要啦 咁就100幾萬走唔甩㗎啦喎
私院嘅話就係100幾萬起步喎
仲有住院費 巡房費 每日飲食呢？
掃描幾次又7萬幾 你訓個張床位都要俾錢你知唔知？ 瞓咩等級嘅房又唔同價錢
我當你窮到乜都盡 都洗你200 300萬
咁你啲退休生活咪打亂晒呀
醫番好又要帶勁大負擔比屋企人

你覺得有幾多人可以預到成1000至2000萬俾自己退休？ 咁嘅話就唔使有綜援啦
就算有嘅話都唔會咁傻仔啦
一早買咗儲蓄急疾啦 點會仲要自己比錢

我當你係有錢人or中產 以供300萬額為例
後生仔120萬嘅成本分20年供
一個月先比$5000
就保障你終身嘅300萬危疾保障 啲中產屙尿咁屙啦

咁你諗下你個20年分出嚟嘅120萬
跑唔跑得贏呢條數？仲要未計儲蓄成份入邊啲紅利就算做唔到樂觀情況 做到五成紅利 係75歲前都接近Double 有600萬
俾你跑得贏都係果句 會唔會咁戇鳩300萬自己食晒？
一早供咗份危疾啦 至於窮人就更加唔使講

留名睇燈

真係好多保險人士衝出來護航
真係好笑

算啦
儲蓄保真係唔買好過買
不如自己做銀行定期好過啦
起碼都叫做有番好多流動性（最多咪一年做一次，斷估無人做三十年咁on9呱），同埋都叫有compound interest

我買左18年前幾年岩岩成年咩都唔識，依家睇番要50幾先回本

gg

係咁架, 跟住D保險狗就會衝出黎話你有責任睇條款架嘛
又有冷靜又有合約寫到明, 你唔睇清楚唔關佢事架
鬼叫你唔做好功課咩, 咁就比我水到你買18年, 下次醒D啦
保險狗就係咁L仆街

我買左份 但供供下斷左無供落去 無再入錢
銀行又唔打俾我 咁我當佢無左
怕有屎上身

冇下次啦，個陣做野間公司既同事黎，後尾先知佢正職係保險......

冇話on唔On9
睇下啲廢老 五十幾六十仲月月清
就知有啲人 係要比人逼先儲到錢

食政府囉

好仆街，香港人就係咁，所以都咪話藍絲有錯，佢地都係搵食

如果唔經agent , 自己上網買呢?

你未計政府同你包咗工人呀

自製孤兒單？ Go ahead!!!!!

儲蓄點解要agent 跟先?

樓主我再現身講多幾句，
一直以黎，agent都係講果句，樓市97/03會冧，股票散戶唔識會輸。我屌撚晒班agent佢地除左呢兩句唔識其他野架喇！

首先，投資有賺有蝕，正常既；但買儲蓄保就蝕撚梗呀柒頭！再唔係你買公用股，中電煤氣mtr長遠黎講，講緊30-40年，雖然未必多但都幾乎係賺硬！

不過再直接d，好多中伏既人都話，我甚至乎支持你依家食左佢，玩左筆錢，例如買隻勞玩下，都好過買儲蓄保！點解？因為你依家供兩年既錢夠你買隻勞，但你睇下物價既通漲，40年後拎得番的錢可以只可以買隻精工咋！

你係challenge定真心問？

真心 fg 買咗

岩岩買左份醫療+危疾
Total 月供2000
點睇

你意思係分20年俾120萬，最終都係保到300萬？
小朋友我同你講，一層樓而家值1000萬，隨便拎去銀行造個按揭就有500萬嫁啦，又或者做逆按揭都會供養到你死為止。

如果分20年俾保險公司120萬，最終只保我300萬，真心on 9囉。

醫療+危疾都係好重要既

我有一份30年儲蓄保, 但只係要供頭6年, 有冇伏?

冇terms好難講，因為萬一有事就真係用到
但如果後生月供2000，個保額應該大，佢預你有病就去養和住獨立病房，一餐可以嗌幾個餸食唔晒，唔知你生活習慣如何有冇呢個需要

話自己投資或者月供回報個班依幾日賺定蝕

次次都係呢句

客其他gg 了

真係儲錢 係唔會停儲就連個本都冇埋

小朋友買多張咪得囉 學我咁用大人tone講嘢好威？
按揭幾多厘利息呀？我當你而家減息周期2.5厘
請問你做啲咩可以咁叻 保障到你一定跑贏呢條數？就算你得 都係果句 會有人咁戇鳩將個風險自己攬上身？月供幾千蚊就轉移左個風險啦
仲有嗰20年內你有保障㗎嘛 未必俾到120萬
我攞緊worst case同你計都唔知
計股票啲盈利就下下都係best case
你咁叻仔 我當你冇樓 有份工作借錢都係2厘到3厘
除非你啲收入太差 月供股票呀嘛 咁穩陣
借晒所有錢去供 每年五厘以上回報
李嘉誠都有得你做

上年係HSBC 開房口俾個黑C姐姐昆左供5年儲蓄保

睇下可唔可以減供款額

我會買term危疾，直到不保為止。 我諗你係純粹以為我會去投資，但又唔買保險。

我都係

都話term保險唔保到65歲後
但係去到60幾歲先買儲蓄危疾會貴超多
唉算 講你唔明 你咁堅持覺得計得贏就咁樣做啦
如果真係咁傻仔 精算師就唔會咁出隻產品啦
我真係唔明點解覺得自己可以計到個產品贏精算
建議自己認真打一份b/c sheet 65歲後祝你好運

儲蓄保問題係時間太耐，你要明點先叫回到本。你今年供左4萬蚊，40年後拎番8萬蚊，係我眼中咁樣唔算係回本，因為物價通漲太快。
40年前198x 4蚊夠你食個full set早餐，40年後202x，你果8蚊連麵包都買唔到，唔知你覺得咁樣算唔算回到本。

一個25歲仔要到65歲，有40年可以投資加儲蓄，只買三十年期美債都唔止你個300萬啦，期間又有危疾保障。

精算師同代理人啲人工，咪就係果啲儲蓄危疾保投保人嘅保費俾囉

梗係計唔贏啦，精算係大數原則，個人係小數，兩個風險都唔同。

又係攞啲唔一定贏嘅嘢比
債券嘅價格本身都會變
仲有美國國債同美市政債回報係低過2.5
基本上做得嘅基金都係有槓桿
個市紅左10幾年就以為冇風險
你睇吓嗰班月供匯豐10幾年坐艇坐成點
建議你自己認真啲研究下啲衍生工具 唔好人云亦云
啲fund佬未必敢講自己贏硬 連登真係遍地股神

因為你唔供就會洗曬

Er....其實美國國債，可以持有到到期。。
同埋其實你知唔知保險公司收完啲保費，主要拎去做乜嘢？

咁係咪個債一定贏？ 持有到到期又點？
都話啲債回報好低 通常買都係有槓桿
你知唔知個意思係點？
你以為你自己係買緊美國政府出俾你嘅直債？
唔好傻啦 全部都係衍生工具
Reits夠賺啦 咁你知唔知Reits分幾多種？

仲有都話worst case先300萬
正常case都上到450萬以上
儲蓄急疾仲有多重保 你65歲前中咗都照保終身
多過一種重症唔一定450萬咁少
term好多呢啲嘢都做唔到
其實你有冇掂過投資？長短棍理論咁簡單都唔明
真係未見過一個投資成功嘅巴打會嘈呢啲基本概念
我唔想嘥時間教人做profolio

同埋保險公司係會買債 但都唔代表會贏
保險公司嘅債都有企業債
真係好天真 點解會覺得投資係咁易
連登仔嗰啲傻散觀念真係害人不淺
淨係識得講賺錢賺錢 連賺幾多錢都講唔出
risk management 知識又零
市場係零和遊戲 有人賺錢就一定有人輸錢
睇到件事咁易

呢二十年點

btw 正正就係因為保險公司本身自己都有倒閉風險
所以有一樣野叫做再保險公司 係保障返保險公司自己本身倒閉嘅風險
不過暫時歷史以嚟我真係未聽過有邊間保險公司執過 少中之少
但連保險公司自己本身都信保險
每年揼勁多錢出去再保險公司

哈哈，你可唔可以講我知，平均危疾死亡率係幾多？你竟然諗住用中兩次都有得賠嘅呢個因素，去解釋點解儲蓄危疾保好過term危疾😂

我當然知買債可以有槓桿，買任何嘢都可以有槓桿，但你知唔知A級債要佔保險公司嗰portfolio幾多%？derivatives係一定有，而有嘅原因係hedge某一隻risk, 而唔係去加大投資回報。投資回報要大，就係果5% atlernative investment做。

無話傻散嘅，我又無話一個25歲後生仔，只可以買直債，portfolio包埋股票，到有一日做業主，甚至玩PE都得。不過唔係將60%portfolio放入危疾保囉。25歲後生仔，一個月可以有幾多錢投資呢？

保險狗死全家

風險管理姐... 不過要買都係買人壽/危疾,
但對我黎講, 擺晒係保險同一D都唔買既一樣咁ON9 (冇屋企人, 單身條條Fing另計)

我邊句有講過60% 拆入去危疾保
仲有我講槓桿唔係加大個回報 係唔買直債個風險
你真係唔識架喎 100蚊開1:2 即係跌50蚊就輸
跌25蚊輸一半 我仲未講違約率
算啦真係 講你都唔識 你咁玩真係冇窮人
你去買股票買債啦 唔阻你發達

好👌

true

儲蓄保最中伏

真係輸左

真

我都買咗啊

點知係仔仔黎

清覺得aia如何

唔好買啦 月供股票呀嘛